團體轟引入科技人才如增外勞

2018年05月14日

團體轟引入科技人才如增外勞

■勞聯主席林振昇（右二）質疑創科局另設計劃輸入人才，是否想更快輸入外勞。資料圖片

【本報訊】創科局早前推出「科技人才入境計劃」，聲稱簡化申請及審批程序，吸納科技人才。勞聯表示，強烈反對局方以招攬科技人才的名義，另闢途徑擴大輸入外勞。

本地畢業生十人爭一職

勞聯主席林振昇表示，入境處「一般就業政策」由2014年9月至今，已批准逾5,200名非本地資訊科技人才來港工作；「輸入內地人才計劃」自2008年以來，已批准2,700名內地資訊科技人才來港，質疑局方另設計劃輸入人才，是否想更快輸入外勞。

勞聯社會事務主任儲漢松引述去年畢業、現從事生物研究的博士學生指，本港科技人才已足夠，其面試時是十個人爭一個職位，故認為計劃衝擊本地畢業生就業機會；又指過去兩年本港有兩萬名科技、工程相關等畢業生，政府應先投放資源，培訓本地科技人才，才是保障及挽留專才最佳方法。

創科局回應指，對於勞聯指計劃規定有關企業/機構聘用外來人才時，須聘用一個本地人員和兩個實習生從事科技工作為「掩眼法」，當局不敢苟同，認為此舉應付科技人才荒之餘，亦為本地畢業生以至大學生提供可貴工作及培訓機會。

從事資訊科技業21年的朱先生認為，計劃門檻太低，且審批時間快速，他憂慮輸入外地專才減少本地人就業和晉升機會。

■記者張文鈴

上一則
三大工會倡最低時薪至少40元

下一則
昨晚六合彩開獎結果